\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\pagenumbering{gobble}

\usepackage{amsfonts,amsmath}

\begin{document}

\textbf{Билет 38}

\textbf{Теорема}
Пусть $a \in A$, тогда:\\
1)$\forall \lambda \in \mathbb{C} |\lambda| > ||a|| 
  \Rightarrow 
  \lambda \in \rho(a) \text{ и } (a_{\lambda})^{-1} = 
  -\sum_{n = 0}^{\infty}\frac{a^n}{\lambda^{n+1}}$~--- сх-ся в $\mathcal{A}$\\
2) $\rho(a)$~--- открыто\\
3) $\sigma(a)$~--- непустой компакт \\
4) $r(a) := \max_{\lambda \in \sigma(a)}|\lambda| = \lim_{n \rightarrow \infty}\sqrt[n]{||a^n||}$\\
\textbf{Следствие:} $r(a) = ||a|| \Leftrightarrow ||a^n|| = ||a||^n \forall n \in \mathbb{N}$ \\
Доказательство:\\
1) $|\lambda| > ||a|| \Rightarrow a_{\lambda} 
  = a - \lambda e = -\lambda(e - \frac{a}{\lambda})~||\frac{a}{\lambda}|| < 1 
  \Rightarrow
  \exists ~(a_{\lambda})^{-1} = -\frac{1}{\lambda}(1 - \frac{a}{\lambda})^{-1} = 
  - \sum_{n = 0}^{\infty} \frac{a^n}{\lambda^{n + 1}} \quad |\lambda| > ||a||$\\
2)$\lambda \in \rho(a) \Rightarrow \forall  \Delta\lambda \in \mathcal{C}: |\Delta\lambda| < \frac{1}{||(a_{\lambda})^{-1}}|| \Rightarrow a_{\lambda + \Delta\lambda} = a_{\lambda} - \Delta\lambda e$~--- имеет обр по следствию Lem $||\Delta\lambda e|| = ||\Delta\lambda|| < \frac{1}{\Vert (a_{\lambda})^{-1} \Vert}, (a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1} = \sum_{n = 0}^{\infty}(a_{\lambda}^{-1})^{n + 1}(\Delta\lambda)^n$\\
$||(a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1} - (a_{\lambda})^{-1}|| \leq \frac{||(a_{\lambda})^{-1}||^2 |\Delta\lambda|}{1 - (||a_{\lambda})^{-1}|| |\Delta\lambda|} = O(|\Delta\lambda|) \rightarrow_{\Delta\lambda \rightarrow 0} 0$\\
$\lambda \in \rho(a) \ \forall f \in \mathcal{A}^{*}$\\$\mathcal{C} \ni \phi(\lambda) = f((a_{\lambda})^{-1})$~--- непрерывная по $\lambda$ комплексная функция\\
$\lambda_1$ и $\lambda_2 \in \rho(a)$\\$(a_{\lambda_1})^{-1} - (a_{\lambda_2})^{-1} = (a_{\lambda_1})^{-1}(a_{\lambda_2} - a_{\lambda_1})(a_{\lambda_1})^{-1} =\\
  (\lambda_1 - \lambda_2)(a_{\lambda_1})^{-1} (a_{\lambda_2})^{-1}$ - тождество Гильберта\\
  $(a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1} - (a_{\lambda})^{-1} = \Delta\lambda(a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1}(a_{\lambda})^{-1}$\\
  $\frac{(a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1} - (a_{\lambda})^{-1}}{\Delta\lambda} = (a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1}(a_{\lambda})^{-1} \rightarrow_{\Delta\lambda \rightarrow 0}^{||\odot||} ((a_{\lambda})^{-1})^2$\\
  $\Rightarrow \rho(a) \ni \lambda \rightarrow (a_{\lambda})^{-1}$~--- непрерывно дифференцируема по норме $\mathcal{A}$\\
  $\phi'(\lambda) \leftarrow = \frac{\phi(\lambda + \Delta\lambda) - \phi(\lambda)}{\Delta\lambda} = f(\frac{(a_{\lambda + \Delta\lambda})^{-1} - (a_{\lambda})^{-1}}{\Delta\lambda}) = f(((a_{\lambda})^{-1})^2) \in \mathcal{C}$~--- непрерывна по $\lambda \in \rho(a)$\\
  $\phi$ - регулярна на $\rho(a)$\\
  Если предположить, что $\sigma(a) = \O$, то $\rho(a) = \mathcal{C} \Rightarrow \phi$~--- целая функция\\
  $(a_{\lambda})^{-1}_{|\lambda| > ||a||} = -\sum\frac{a^n}{\lambda^{n+1}} \Rightarrow \phi(\lambda) = f((a_{\lambda})^{-1}) = -\sum_{n = 0}^{\infty}\frac{f(a^n)}{\lambda^{n + 1}}$, \\
  $|\lambda| > ||a||$\\ 
  $\Rightarrow \phi(\lambda) \rightarrow_{\lambda \rightarrow \infty} 0$ и $\infty$ для $\phi$~--- УОТ\\
  $\Rightarrow \phi \equiv const$ (т.лиувилля)\\
  $\Rightarrow f \in \mathcal{A}* f((a_{\lambda})^{-1}) = 0 \Rightarrow$т. Х-Б$ (a_{\lambda})^{-1} = 0 \forall \lambda \in \mathcal{C}$\\
  $a_{\lambda}(a_{\lambda})^{-1} = e$ с другой стороны $a_{\lambda}0 = 0 = e$ противоречие, т.к. $||e|| = 1 \quad ||0|| = 0$\\
  $b \in \mathcal{A}, \o \in \mathcal{A}$\\
  $b\o = b (\o b) = \o b^2 = \o$, где $\o \in \mathcal{A}, \o b \in \mathcal{C}$\\
  $r(a) = \lim_{n \rightarrow \infty}\sqrt[n]{||a^n||}$ т.к. $\sqrt[n]{||a^n||} \leq ||a||$ при этом верхний предел равен нижнему, следовательно\\
  $r(a) = \lim_{n \rightarrow \infty}\sqrt[n]{||a^n||}$

\end{document}